陳文敏：引入《國安法》違憲

《國家安全法》引入《基本法》附件，在香港實施。香港大學法律學院教授陳文敏昨日表明反對，直指做法違憲，因《基本法》「係冇空間畀國家立法」。

陳文敏表示，當年草擬《基本法》時，已經排除將《國安法》引入香港，直指吳秋北「唔係好熟《基本法》」。陳指本港普通法涵蓋範圍甚廣，唯一沒有的是「以言入罪」。他強調，引入《國安法》反會引起法院審理問題。

陳文敏指大學討論不應避開一些具爭議的議題，並要有客觀分析及獨立思考，這正正是大學應做的事情。他很高興學生做到這種事情，「一定要有很多不同思潮，如果呢啲唔講得嗰啲唔講得，離經叛道，地球係圓嘅唔可以講，就會扼殺思維」。

咁...又點?

釋法咪得囉
到時柒閪又奶到成面精

正傻閪，同中共講憲法

笑死

衲dee字

即刻主動釋法話得，簡直係不敗之身

人大一句 合憲 即刻收皮

教授犯國安法...

仲諗住用法律贏人

習近平：朕即法律

2015年1月24日

陳文敏違反國安法

陳教授無做錯到
道理係我地贏
不過係港豬屈服係共匪既坦克下
無辦法既事

你俾人強姦緊，但你指住個強姦犯話佢犯緊法

秀才遇著兵

哇 威撚到呢
講到好似你話事咁

中央：憲法暫時阻到我地，已經變左歷史文件。

人地係咩都做唔到，但都叫據理力爭
樓上啲兒登仔就串咗人先覺得自己好威威咁
自己咪又係移民當抗爭

唔合講到合，係無得玩嘅

咪係，變撚到同啲粉紅一鳩樣。

而家就好似64坦克人咁樣
你再有道理又點
命都冇重同人講道理

仲同共產黨講法律
我當時點知共產黨會咁衰啫

其實人地呢段嘢係2015年講架

憲法之上仲有維尼皇帝